發唔發覺當年八萬五根本冇錯??

錯就錯在推出時間唔啱
如果而家推出,民望即刻高到上天
樓係住,唔係用黎炒架仆街!!!!!!!!!!!!!

而家可能要每年10萬先夠

agger

之前睇本書係高盛總裁
前美國財長寫
話同董建華傾過計合作過
覺得董建華份人好聰明好有智慧

個時根本個樓市就應該跌
唔關8唔萬5既事

8萬5 根本無落實到，個市要跌就要跌架啦。。。

如果吹兩吹就跌，樓市就唔會升足14年。。。

同意
係推出時間錯左

每日150個額起8萬5都唔夠
同埋私人市場同公營住屋土地唔分開行又係唔掂
但政府好多收入係靠賣地同地產商貢所以推行唔到
其實最後都係CAP市民水黎科水俾D所謂利民政策
起三跑，起高鐵
但中間再俾地產商食左浸

一個平衡唔到有樓同無樓人仕嘅政策都有人話無錯

推既時間錯
但就算而家推都冇用

每日咁多人落黎 香港負荷唔到

根本係反佢既人冇遠見

agree
董建華少有好野

真係有遠見嘅政策就唔係一下隊死個樓市, 而係控制住個供應量, 令nominal 樓價唔好升, 而等real wages 升上去追上樓價啦. 咁咪有樓無樓都唔洗死囉

一睇就知講呢啲野嘅人果陣係未懂性

Sorry係而家都未

落藥唔識量病衡時，仲未夠仆街？？？

而家如果跌50%，我可以話你聽跳樓嘅一定係用家，仲係80後果班。

你點樣由我所講嘅interpret 到"即係689依家做梗嘅野好有遠見"?
條撚樣做撚到增加供應令nominal 樓價唔好升? 而家升得多過之前添呀

正解

首次置業貸款就好
好多人唔係供唔起，係儲唔到首期
因為本身已經租緊樓住，食左一部份錢

推出黎係冇錯，只能怪有班供樓/有樓人士為左自己利益嘈

八萬五 已經唔存在喇

自己而家高追關人咩事
日日都有人買樓,咁係咪要一世都唔可以比佢跌返落黎?

True
食抗生素每日食一粒就夠，而家董建華係一野逼你食十粒，唔死至奇

班離地中產而家啲財富 係建立係壓拃啲後生仔上

4個字：輸打贏要；個個買樓其實都諗住政府包底托市

證明你未買過樓，買樓最易係儲首期，而家個樓市咁高，你借盡上車都係50萬。老實講50個都無唔好學人上車，跌起上黎第一批死就係你呢啲。

買樓難從來係借錢，你連1成都無，會有人借俾你先講

咁你買唔起關人撚事？

名義樓價唔跌有咩問題? 唔升就得啦. 用名義工資升去追, 咪兩邊都唔洗死囉.

邊個輸打贏要呀？幾年托過樓市呀？
個市係大陸佬掃高架喎

見到呢啲人渣真係心寒，高買就抵死。

而家壓力測試 唔係已經計左加埋息個陣咩? 應該無以前咁易 跳架喎

係，所以都好難跌

無人炒燶樓邊有人平放 ＝ 唔會跌

所以啲小朋友唔明，你話貴？而家銀行做樓按幾安全，條數幾健康呀

得我一個買唔起呀?
我一個買唔起就我既問題
但當大部人買唔起就明顯社會發展上有問題

大部分人有樓喎，以你邏輯係咪要由得你地死呢？

因為八萬五 沙士 老豆一生積蓄冇哂
由半山搬去公屋

你點睇貪曾個置安心？

冇錯,政府確實有一定責任去維持平衡
如果唔係要政府做咩?拎黎交稅呀?
咁無政府就得啦

你以上所講既野都係證明左推出時候唔啱,如果係而家一定冇咁多人反對

錯在香港有班中產撚人 。 佢地仆街死都唔會恨

仆街啦你 咁既人工儲條撚

大把人儲到，問題唔係樓市度，係政府無能力解決住屋問題之嘛。
政府點解要幫你買樓？政府應該幫你交少啲租就真。

如果係上左岸用黎自住既影響根本唔會好大
用黎炒就抵撚死
咁而家劏房,訓街個D邊個理?佢地又抵死?又由得佢地死?

True

你個腦有無事，樓市跌可以幫到訓街果個？
得罪句，現價跌一半你都買唔起啦！

我係指呢個政策無話啱定錯
所以我已經開宗明義第一句話只係個時推出唔啱
而家推出唔信有咁多反對

其實政府可以考慮下部份入唔到公屋又唔夠錢買私樓果班人，起部份合適價錢住宅俾佢地，不過呢樣野已經講到臭，下世都可能見唔到

一定都係反對 因為你剝削左佢一飛沖天向上流嘅一絲機會

開始玩人生攻擊咁撚低劣呀?
而家個問題係樓價升租金跟住升
咁如果冇咁高劏房,訓街個D係咪租得起呀?

跌一半你撚知我買唔買得起咩?
其實你而家係咪有好多層樓係手呀大地主?

果陣全盛時期得四萬幾公私營加埋

唔應該，咁要分多幾多層先夠？應該推負入息税，結合租津去行。令啲人走返入私人租務市場。唔洗咁多人排公屋。

錯就錯在佢強推 但得個講字

之後真係出晒事個陣又唔執行 , 一句唔存在就冇左回事

根本以前港英公屋比窮撚,居屋比中產,私樓比有錢人
而家中間居屋就唔見左大半,一年得少少
公屋又大撚把人排,日日150個
私樓就唔撚使講
所以根本政府規劃失衛
搞到市場大亂

On9仔，你而家起到八萬五都係全部支那人炒，除非完全禁止支那人買樓，等香港獨立啦

所以話你無知識囉，個樓市乾升左好一段時間，租金已經跟唔到樓市升。
同埋如果你現價係低息同水浸你都買唔起。跌一半，你一定借唔到錢，同我係咪大地主無關，同有無知識就有關

你咁講法所有政策都無話好唔好架喎

689呢幾年係咁吹噓自己增加供應洗人腦
到最近一年 落成量仲停留貪曾水平

你岩呀！689已經證明左加供應樓市會回係大話，而家仲信果個根本on9

租樓個價錢唔壓低，個人覺得就算政府有津貼都冇乜大效果，反而浪費左公帑

不會，租金係會升一段，但可以用税補返。反而run公屋係浪費公帑。無必要壓低租金的，津貼左，你一定交少左的。

無錯，咁係最好最公平，你諗下！排緊果啲人其實都好有需要，但佢未上到樓，佢得唔到任何幫助，幾唔公平？

689幾時有成功增加供應？
你唔係睇左d咩大公報9吹就以為係喇下嘩？

85000都無真係增加供應呀
上面巴打答左你，幾多供應？十萬好未？幾時到你買？唔好咁天真啦！

根本政府係無能力令到個實制工資提升
所以先要求政府控制或干預樓價
睇番過往十年樓價升左成倍
十年第三季度既平均工資升得最高既服務業都只係多左50%
係呢個接近瘋狂既市場
邊可能買得起樓

咩呀
85000真係有增加供應喎，麻煩你check返d data先好再上黎嘈啦，我之前開過個post講過嘅，我陣間貼條link上黎啦唉

點解到依家仲有咁多狗幫梁振英個冚家剷洗底！

好奇怪，後生仔講本土啲咁右嘅野，一講樓呀，人工就變哂左膠

可唔可以講多啲

你咁講689都有真係增加呀，85000得一年夠數咋喎

你想知啲咩？我可以分點解下

董伯伯suggest 過拎番新移民審批權，話會造成香港好大社會負擔，咁多合特首佢最有吉士

85000之所以會咁大獲係因為當時樓按條數好唔健康呀，而家點同呀？讀下書先啦！

得罪

有樓人仕
地產代理
炒樓人仕
起樓人仕
地產霸權
收租佬

得罪太多人了

地產代理唔會得罪，只要個市有成交佢地就有錢賺

無計，d人畀左膠同左翼洗腦太耐，禍害甚深

咁政治取態同經濟取態都可以有出入嘅
正如一個經濟左翼嘅人，佢可以係個政治右翼嘅人

金融風暴+沙士 冇計

連登仔不嬲輸打贏要雙重標準

個個都怨社會仆街 但就個個都想做仆街嗰個

如果個社會冇晒呢啲投機上流機會
低樓價冇炒樓冇股票冇賭 人工幾多就收入幾多
啲人一定鬧你阻佢發達
平左啲人又覺得冇機會做發達剝削人嗰個嘅機會

如果當年推出八萬五

依家香港應該勁過新加坡

個社會因此會變得好奶共

新加坡好撚多實業喎
香港就算有地都未必發展到啦

咁咪姐係錯囉

懂性
好大陣支那狗味

真係自住嘅根本就唔會跳樓
如果你同我講買層樓為左升值就抵你死啦

根本主要跳樓嘅都係炒樓嘅人

係唔關人事
最好d樓俾大陸蝗買曬
到時你咪同d蝗一齊生活
落街買野隨時要講普通話

仲有，原本買樓分期根本就係借錢
你連借錢去買一樣野最後竟然剩係同人比
咁真係唔跳樓都無用

依家應該推出一個政策，個人/夫妻名下有第二層樓就要交重稅，個稅係要多過放租個數少少，咁個樓市應該即刻跌好多，又可以站在道德高地

呢啲咪保守主義囉⋯⋯

你唔識中文我唔怪你，唔好俾我知你唔係原居民喎⋯⋯
我就唔係，個我父母都係香港出世嘅

唔好衝出黎柒

「錯就錯在」 唔係話佢地無錯喎

你閱讀理解有問題 ?

懂性都支那狗
係咪00後已經上緊連登

咪就係，上一代新移民嚟到香港唔識講舊詞語
重喺度串柒柒

on9你望下topic係咩先

00後都已經十幾歲，唔會唔識。10後可能係。

根本收返單程證審批權，推負入息稅+租津就好多多。
成日郁個樓市只係想睇人仆街

問題就係好多人儲唔到
你講野同事實都唔符合

子華魚蛋論...

只係你見到好多人儲唔到姐，數字反映唔係咁。

即係話個措施本身無問題囉
咁都有得好嘈, 中學未畢業定智障？

既然你講到咁易就唔會咁多人等上樓啦
定係你個數字反映好多人即使有首期都都大叫上唔到樓?:
邏輯係邊

自住樓唔怕趺

收番審批權之後要諗點樣去做退保
避免數十年後人口老化 勞動力減少所帶黎既財政壓力
單單負入息稅對基層無幫助
要有向上流動既政策先可以最大效益化
租津可能適得其反 可能加劇樓市既升幅

你係咪搞錯左少少野？社會上從來都有好一部分人買唔到樓架啦。而家嘈果班30歲都未夠，買唔到好出奇咩？
再講，你所以謂好多人，都只係你感覺。你睇返啲成交，去下啲一手showroom睇，幾多年輕用家入市。

講到口臭，上流係靠生活保障，負入息稅都幫唔到基層？

你有租津解決左住屋問題，就算真係樓市再升都係短期，而且住屋問題已解決，點解個樓市唔可以升？

連登仔真係一講經濟同政策就露底

以基層收入約$12000計算 (統計處2016年第三季數字)
喂阿哥 1年先多幾千蚊解決到咩問題
第二 租津點樣解決住屋問題 政府早幾年咪試過
最後失敗收場 (2012年尾)
你控制唔到個樓市同租賃市場 推幾多補貼都係多餘

係阿全世界最醒係你啦 拎多D數字出黎討論先啦 經濟大師

小學生唔好上嚟啦，讀多啲書先9up啦

今時今日應該每年起10萬5

而家睇返8萬5緊係覺得冇錯，因為而家樓家高都買唔到。如果當時真係推左。可能香港好似日本咁衰足50年

其實你知唔知人地講緊咩？你講緊果個係社署搵社工填form果啲，我講緊係定立一個生活指數黎推負入息稅，係你人工以上on top津貼喎！
你唔好求其攞啲個名似嘅野當係數據啦！如果你控制個市場就變左租管啦！租管就真係做過啦！仆哂街啦！唉，真係好哂氣

你有樓咪覺得錯

從來馬後炮都係冇錯

好多小朋友應該從未接觸過樓呢樣野，覺得買樓就好似買衫咁，買黎自己用就冇事，究竟要幾on9先講得出呢句

當你所有福利都分左九十幾個部門又要填form一定無運行架喎。假設定個指數係1人14000+4000租津
你搵10000咪俾8000你囉。個租金一定會起！因為啲人一下會湧返入租務市場。咪調高個額，唔夠錢咪係税收調節。你起少左公屋啲錢都係返度。
而且係統一處理問題，全民開file,一勞永逸！

有供應就會跌架.

唔係貪曾許士仁同地產商同流合污點會搞成咁.

只要每年有3萬供應, 跌燃硬.

公屋要做中轉作用，不可以鼓勵長住。所以要以1,2人單位為主。
推返啲人去租樓，俾多啲津貼好過啲人死排公屋。

個難度應該同起多D公屋一樣

加埋個租管都搞掂la.

不過講到尾都係供應.

而家難係因為政府真係大撚把錢呀嘛

香港唔係未試過租管，李卓人都唔敢再提，你真係衝出黎7

就係試過咪得law, 要加都無難度.

完全正確！

試下用六百萬供一間三百萬嘅樓，你唔發din話你勁
再者，一個唔覺意畀人炒左無左份工咁點？無錢供樓正常應該賣樓，但係你一賣就破產

所以係時事台多左膠唔係無原因

係喎原來樓唔係必須品而係用黎保值投資嘅
有人要阻你地發達就屈人係小學雞

唔應該有租管,只會限制租盤供應
利申:租緊樓

你咁把炮一炮過比哂咪冇影響囉，小學雞

而家會發生呢啲事件嘅機會好低，一來而家買600萬樓唔易，你都俾左兩球半首期，月供18000左右。你買得都唔係一個人住。好難供唔起。

董生特首嗰期

香港數量最多嘅

係啲中年中產

佢出八萬五梗係多人反啦

零三樓市跌差啲搞到暴動添

去到今時今日 當年嗰班中年

咪變哂而家啲廢老囉

所以香港二十年黎

成個社會都係圍住同一班人

我地依種弱勢青年人

基本上就係無牙力無人理嘅一群

佢地既諗法係買樓真係直接買樓，唔駛問銀行借錢唔駛供

你咁講法分期付款部電視機返黎供到一半降左價都可以嘈啦

只要失業加埋樓價跌
乜野壓力測試都係無意思

咁要睇下點解會降，個市差無計。政府定左要減當然會嘈。

你仲唔明點解個價咁硬。月供18000,買得都唔係基層。失業兩公婆一人搵15000都供得起。點會唔硬？

拎電視比
有正常會計常識都知，係會有depreciation expense

個價錢差幾多倍？你唔好拎超級市場大減價黎比

曾蔭權個陣搞就話啫
老董個陣搞同自殺有咩分別

政策就係要因時制宜
錯時間咪姐係錯 on99

咁咪即係認左買黎為左投資囉
依家香港根本就唔夠屋住
班有樓嘅人為左自己層樓要保值就由得佢地死

其實你係咪on9

呢個用高樓價高地價造就既利益共同體就係把持住成個香港命脈
老實講要打破呢個格局我真係唔樂觀

你自己低智力分析唔到窮人嘅處景都可以屈人ON9

對於無樓既人, 一年廿萬新樓都無錯, 對於有樓既人, 最好就無樓推出, 長升長有

不如你睇哂上面巴打分析先出黎啦

其實基本上失業就已經仆街

我針對嘅一直都唔係政策
而係果班為左自己層樓保值就覺得窮人點死唔關佢地事嘅人
你不如睇清楚先出黎啦

咁咪令佢投資價值下降, 放番出黎等有自住需要既人住.
一係租樓收益收50%稅, 一係租金帽, 一係租管.
大把方法la.
不過最實際都係增加供應既, 唔係搵個醜人出黎推冧個市再黎過.

辛苦儲錢，買層600萬樓，供20年，之後貶值到300萬，你真係一句自住所以冇所謂就得？

買咗樓唔會想樓價跌
未買樓唔會想樓價升
無啦啦一班無樓人士發窮惡

有無睇過窮爸爸富爸爸,
你供緊嗰層樓唔係你既資產,係你既負債呀,
一層600萬既樓,跌到得100萬,當你做夠300萬首期
你為左一層100萬既樓爭銀行300萬數呀
你咪自住就無問題呀小學雞

頂未打完
無啦啦一班無樓人士發窮惡搞到香港暴動你都吹佢哋唔脹

事實上不嬲全世界都係咁, 所以除非有郊安置個D上唔到樓既人.
咁就等暴動番去漁村時代.

最簡單咪係整組屋個D野
係人都知呢招就得
同時係人都知政府係唔會做

好一句樓係住,唔係炒，真係講出心聲

其實只要係死物，無野係唔可以炒。

係喎, 所以樓價就應該keep住全球最高
買唔起樓被逼每個月交超貴租嘅人原來係抵死嘅
自己簽紙同銀行借錢買樓嘅層樓降左價就慘無人道

之前有個巴打搵晒數據
依家既供應量連港英政府時期一半都冇
得1/3,真係痴撚線

個個咪我囉

無租金無回報點會唔放呀, on撚鳩.
大把方法可以推冧佢, 不過會得罪班有樓人士, 應該死得人多.

係貪污既曾任權同許士仁搞出黎, 無論董建華同689後期都有番正常供應, 只係追落後仲有排追.

我就係話你聽唔放，供斷左我同解要放。我坐係度收租過日子。揀客囉！你唔係大公司做都唔租，收貴你電費都仲得呀！養野？無可能。

所以你睇唔到個問題係邊咪不停做錯決定囉。

97爆煲, 個人認為外圍因素+租置計劃先最傷, 85k 係心理因素多但冇即時增加供應

1) 租 置 計 劃

在 一 九 九 七 年 十 二 月 推 出 ， 目 的 是 在 未 來 十 年 內 協 助 最 少 250000 個 居 住 在 租 住 公 屋 的 家 庭 以 負 擔 得 來 的 價 錢 購 買 其 現 居 單 位.....

一 九 九 八 年 一 月 ， 租 置 計 劃 第 一 期 推 出 ， 約 提 供 了 27000 個 分 屬 六 個 屋 邨 的 單 位 供 現 居 租 戶 認 購 。 居 民 對 計 劃 的 反 應 非 常 熱 烈 ， 到 二 零 零 零 年 三 月 底 ， 已 有 75% 的 合 資 格 租 戶 購 買 了 本 身 所 居 住 的 單 位 。

在 租 置 計 劃 的 多 重 優 惠 安 排 下 ， 居 民 如 在 首 年 購 買 單 位 ， 售 價 可 按 根 據 重 置 成 本 計 算 的 折 扣 價 再 折 減 60% ， 所 得 的 「 折 上 折 」 價 可 能 只 是 市 值 的 12% 。 為 減 輕 購 樓 者 對 屋 邨 日 後 維 修 保 養 問 題 的 憂 慮 ， 房 委 會 更 為 每 個 單 位 注 資 14,000 元 ， 作 為 維 修 基 金 ， 以 支 付 未 來 十 年 預 期 的 大 型 維 修 保 養 工 程 開 支 。

哩個計劃令個市即時走左一大堆買家, 少左承接力

不過85k本身大大多過一年需求, 正常情況都會衝擊樓市,

樓市類似油, 需求都係算inelastic, 輕微oversupply都會推低嗰價

諗嗰個係689, 典型大躍進思維

BTW, 97泡沬起因除左外圍, 遠因係限賣地+大幅加公屋租

2) 1987年

1987年4月1日—公屋住戶資助(富戶政策)

住戶在公屋住滿10年或以上，每兩年便須申報家庭入息一次。若住戶的家庭總收入超逾資助入息限額，便要繳交倍半或雙倍淨額租金另加差餉，不申報入息的住戶須要繳交雙倍淨額租金加差餉。目前全港有21,005戶富戶，當中17,925戶需繳交倍半租金加差餉、3035戶繳交雙倍租金，至於繳交市值租金的則有45戶。

哩樣趕人入市

咁係你既事, 大部份都係睇投資回報.

亂跟風黎屌班人先搞笑
生活係基層既人呢個明明係超級福利政策
係對班有樓既人先係惡夢 但佢地會照跟風屌
淨係知8萬5就係衰政策 但從來冇獨立思考過
可能連個政策具體係點都講唔出

呢個咪睇回報囉！以前試過架！唔係新野黎架
同埋要跌，係要人接貨架，你係咪會接呀？你又睇唔睇回報呀？都多餘

有幾多收租友係供斷呀,租少D都局住啦

自己買樓入錯時機=逼死業主
屌佢地高位入底死=小朋友
自己要做一世樓奴怪人地出招
覺得唔值果個價又走去買？
要唔諗點解一定要買樓
為乜你知佢知單眼佬都知啦

買樓實升唔會跌嫁 ？
下次過大海賭輸左係咪又唔屌得

邊個錯?
咪當年口口聲聲話03年大遊行體現左所謂高質港人既個班負資產囉
變到個個今日都輸打嬴要

起居屋咪又係「干預」市場,但係最有效幫到人

孫九招咪已經係修正八萬五問題搞出黎
問題係曾蔭權年代完全無修正過啫

97前衰極都有公屋居屋幫班低下層上車
而家?

講真如果好似德國D樓唔會點升,邊有咁多人仆到買? 仆到買既心入面起碼一半自住一半想GOGOGO

其實點解當時要終止8萬5
樓價低炒價爆煲任政府?

前幾日施永青個建議幾好

每年一定比例既地起既樓 只可以比本地首次首業既人買 分割市場

成班高官睇積極不干預淨係睇後面個三隻字

咩叫錯既政策
當年97樓價高到大部份人買唔起
增加供應俾多啲人上車有咩問題?
錯就錯在香港人乜撚都拎黎炒
賺唔到錢咪屌政府囉
同今日美食車一撚樣

但其實係好心做壞事
結果就係搞到一齊仆街囉

啲人狂開公司名買你叫鳩佢漲

比例無變
唔係比你住啫

其實零六d人已經開始叫樓價貴，但曾蔭權理都無理過，直至佢任期完，正常醒目小小嘅係零六，零7開始加返d供應就唔會搞成咁，我諗至少唔會有佔中

得罪講句當年居屋都係百幾萬，
屯門個啲先幾十萬
個陣我老豆搵萬幾銀個月
今日我出黎做野又係搵萬幾個月
但係樓價已經係4百萬以上

居屋點會幫唔到上車?

但問題係98已經跌返落黎呢
見到個市有變仲唔殺制，係要佢跌到仆街先黎搞

樓市跌左3-4成

唔停穏住市場, 銀行都可能奶野

我只可以講居屋真係可以幫到好多人

如果我做特首,第一樣政策就係學支那暴力收地
請支傭兵返黎,邊d原居民唔撚聽話就格殺勿論

有樓唔想跌
無樓想跌

點平衡？

當時政府係受邊方面壓力而停8萬5?

又賴150
第一，150有好多係d港人雞蟲叫雞沉船，你無辦法阻止呢堆雞黎香港

第二，150行左好耐，回歸前都已經有，但零三年一樣收皮，證明香港只要有健康嘅土地供應，係可以容納埋呢班人(我指係樓價角度睇，唔睇其他政治原因)

第三 ，就算加埋150，香港人口增長都非常低，對比起戰後嬰兒潮，差好遠

有樓個堆囉
當然背後仲有地產佬銀行呢D啦

香港幾十萬人有樓供緊，仲有背後班銀行佬同地產佬

曾任權個班仆街連公屋居屋都唔起.
痴Q左線, 佢地夾埋地產商泛民夾計屈鳩市民.
樓價跌同公居屋有乜關係, 擺明逼D小市民出黎幫人供樓.

市場/市民壓力，唔只係地產商

嗰嗰都係屌啦哩樣

嗰陣通街業主，好多人炒樓，甚至借盡炒

呢個係當年孫九招想用收緊供應黎救樓市啫

我懷疑你係咪畀左膠洗腦用左膠思維去思考

得馬克思先會諗呢d咩階級鬥爭(有樓階級vs無樓階級)，兩極化鬥爭

而家係要做到樓價穩定咁跌，就算唔跌都唔好升，就係咁

咁班有樓既已經唔會肯啦

炒唔起蝕錢就賴鳩政府
輸打贏要

班人先搞笑, 個時炒衰左就叫政府干預, 而家升就叫政府唔好干預.

而家升市係曾任權干預番黎既結果, 咁咪用盡干預手段推番冧佢law.

總之比起屌老董
阿曾生俾佢抵屌一百倍

呢個咪就係樓上屈人小學雞嘅人最想要嘅野囉
經濟發展方向錯哂唔緊要, 最緊要自己層樓保值

1. 可以來但可以減慢來
Cut到50/日，點解唔得
要有一定經濟能力先來得，
全世界都有哩啲政策，點解唔得

2.有其他因素override 左150，唔等如150冇壞影響

有人學你咁單一因素睇，話利率對市場冇影響都得

3. 人口增長同土地供應/樓價兩樣野

前者低不imply後者冇事

唔好學奶波魔詭辯

今年來左57k人，講緊等於~15k間屋

請問香港一年起左幾多樓

咪係你覺得有樓果班見到樓價穩定咁跌會好開心？
乜鳩馬克思兩極化 根本有樓同無樓就係對立
因為兩邊利益對立 zero sum game 黎
香港好多野都係平衡唔到兩邊
每人都係睇住自己利益做人

咁係因為公屋加大供應對樓市影響有限啫
你試下做埋提高入息上限個D

唔啱既時間推出既政策，咪叫做唔啱囉⋯⋯

之前樓價跌都唔係有人炒燶樓
係有人炒燶股票/其他，先要急賣樓
所以除非外圍經濟好差，否則我覺得就算跌都唔會多

利申：仲等緊買樓

賴QE都係多餘, 全世界都無香港升成咁.
貪曾收緊供應先係致命傷.

政府本身係major player
太多突然出招係有問題，董伯就好似支那官做野咁

其次可能你仲細
嗰陣係全社會overwhelming 想樓價定番
政府做野都係順民意

岩岩有新聞
嘉湖都過萬蚊呎了

唉屌...

順咩應民意, 2006樓價己經升番一倍, D人都話樓市旺, 叫貪曾加供應佢都話唔駛, 班友勁毒

唔好老吹
澳洲，加拿大，英國，一樣俾支那錢炒爆機
最致命係支那熱錢+供應少

唔認為曾生抵屌過老董

佢應該係講緊孫九招個陣

咁咪幾好 你幾時跳?

上面講緊97喎

06佢係有問題

之前出咗五萬幾個新移民每日156個單新聞奶波魔已經冇再講過150撚啦
轉咗行講港喱住得細啦

實業唔一定要多地
如果當年個科技園唔係變左地產項目，今日TSMC 就唔係台灣而係香港

所以孫九招個時無問題, 但之後曾任權就好有問題, 0506己經升番已經可以搞番正樓市, 但佢仲cut供應多6年. 擺明夾死你之後個班後生仔.

辣招加到100%,
一齊攬炒

其實講真，個個屌樓價高跌5成就岩，咩買左果啲高追無得怨，呢樣野由2011年已經有巴打講緊啦。咩有樓嘅輸打贏要，其實無樓嘅屌樓價高都係輸打贏要，一個call一個put,，不過put嘅輸足至少6年，睇住太古城700萬到而家千鳩幾萬其實屌有樓果班有咩用？如果你會用700萬買太古城已經一早買咗，係唔信覺得700萬太古城見頂嘅，講真希臘爆煲果時620萬你會唔會入市？你咪又係覺得會跌到520萬睇錯市升上火星dup春都無用，成日聽人講：「早知果時620萬就買返個太古城兩房，而家賺一倍啦！啲樓唔知幾時會跌，跌返三五七成我今次一定買個兩房！」其實之前印落咁多銀紙你覺得3,5,7年會回得返去合理價？根本屌上左車果啲人就係反智，個核心問題係班蝗秒秒走資推高樓價，同埋啲廢老早年買落，有實力hold幾間又唔肯平價放先攪到而家樓價火星咁高，要樓價跌五成果陣我分分鐘連份工都無埋，唔好講上車，食都無得我食

差唔多架la, 係睇點炒法, 又黎鬥地主

每年都有新人入市場, 佢地完全無得玩.
佢地就寧願推冧個市再黎過, 佢地無得輸, 班老野就慘D.
但老野永遠唔夠後生玩, 時間企係佢地個邊.

97時25歲,你搵小小時間排隊去買樓賣頭籌已經賺幾萬,炒下樓花又賺,儲小小錢就買到樓(破產跳樓就係呢批冇儲過錢買樓,97-99年樓價已回2成,= 趺3成左右)

而家25歲買樓既規限嚴左,EG, 孫九招,壓測,按揭成數等,
以前買樓易(供樓佔家庭收入110%),風險大; 而家買樓難(而家30%),風險細,

以前玩接火棒燶左有得嘈政府;而家買唔起係就係你唔努力

07入息中位數，按同一價格基礎計算仲差過97
07年社會流動性仲差過97

總結:若果你係97年負資產果班人仲垃圾過07年買唔到樓既人,因為將呢班人放係07年根本冇機會買到樓,你就會變成廢青,唔努力,唔上進,買IPHONE,去旅行,ETC

點解17年仲有咁多人買到樓?再創新高?,全球M2 97至17升左4倍, 仲有中國資金湧入,貧富懸殊加劇（所以上面仲有人批判既年青人自身問題買唔到樓）

打錯 唔係 07 係17年

嘩屌，終於俾我等到呢刻，發唔發覺當年689無錯

果d辣招其實得個樣，壓唔到好耐，更加唔會攬炒

董建華都吹奏
當年老董將個責任推俾彭定康
話8萬5係港英時代已經構思
特區政府只係執行

香港樓市只會升，推多D公屋好過

On9 150個唔係個個都係細路
反而多數係家庭團聚做理由的廢老廢中
咁反而會加劇人口老化
用戰後嬰兒潮黎比錯得離譜

Yes ，呢個係重點
屯門個時最平係七八十萬
今日已經上到三百幾萬
過左廿年收入平均數都係差唔多

又吾學下澳門啲居屋咁，有轉售限制同價格合理，啲樓又起到私樓咁款，香港人真係好慘

每年的新移民遷入的人都唔一樣
基數細
用中位數黎同全港人口比較唔公平
1998年係13歲
到2007年係28歲
2012 年升到36歲

呢個數據每年波動幅度都可以好大

其實公屋私樓六四開，點解個個係都要買私樓，買居屋唔得？同丫爸丫媽住公屋好失禮？人生應該有好多目標，世界很大，唔好盲目追逐依家啲人既心態，世界仲有人高低之分

喂呀哥 資產係可以轉移
有樓既老野 佢下一代同樣站在不敗之地
其實要改變成個樓市格局
答案真係得一個
就係增加公屋居屋既建屋量
搞掂窮人/上車一族既基本住屋需求就算

因為私人市場個邊根本就無得搞
乜鳩SSD 對炒家既影響根本好撚細